原來，情緒病人自殘係有原因

係好mk，但病發個時做真係好爽 老實講𠝹幾刀但換取病發時既快感，係捨服d

舒

哦。

會留痕㗎

You expect ppl leave sympathetic comment?

做咩玩茄汁

成把刀斬落隻手度啦 整幾條頭髮痕喺度做乜春 仲玩原子筆呀咁大個人

收皮先啦屌你老母

好心食完飯就洗手啦 仲係到影相

要報狗了

我都覺其實太幼，我自殘經驗小，我真係唔失會唔會有一日好似盧凱彤咁
燥鬱自殺。

連一直陪伴我奮鬥年半對抗既女朋友都離我而去。我仲有啲咩？壓力一大堆，心痛既事都好多。我已經搵緊最舒服既自殺方法

千祈唔好死
去叫雞啦
呢個世界大把靚女

嗰下心痛 想用肉體痛黎分散注意力
我自己多數就咁咬
專注痛嗰下 隔一陣就冷靜返
明白自殘行為係唔健康
所以隔咗個零月後用其他方法
靜坐專注呼吸only
個世界呢一刻發生咩都唔關我事
一樣calm down到
個人清醒啲又易諗到新方向
好多問題都係需要時間黎解決 幾年都有
好彩最後都解決到
加油

多謝你。我已經好攰，我挨唔到 情緒每日都坐過山車，近排抑鬱得好緊要 前一排狂燥令我無左份工。我以前女朋友已經block哂我 唔再支持我，什至同識左一個月既新男友調轉返槍頭對我。我好失落，我無力氣，我二十尾，我因為里個病，三年啦，無哂原定既路，好多曲折。我想死啦真係。好攰

雖然唔知真定假
但你想搵人傾嘅呢到有好多人會陪你傾
𠝹手係有一剎那嘅快感
痛楚取代咗你嘅唔開心
但其實都係解決唔到問題
仲要留疤
所以真係搵人傾下會好過啲架

切JJ會仲爽

願各位巴打，可以有其中一位分享我對我女朋友既最後説話佢聽，我唔想我屋企人知道。我過二日就會係到打佢既聯絡，我相信佢唔會怪我，我好感激佢對住我，一齊行里年半。拜託你們了。我已好累。

家家有本難言經。我唔想家人擔心所以一直無講。我只有我女朋友同我奮鬥，照顧我，餵我食藥驚我食錯哂。佢走左我好孤獨。佢仲要里加里個時候係第二條仔屋企，好難接近。累了能好好睡一覺已經好感恩。

你搞掂自己先啦
佢已經係ex返唔到去以前㗎啦
放過佢啦好嗎

我只係話佢知好感激佢。我唔想佢以為係佢令我離開內疚一輩。我真係好攰好攰好攰

我都柒過 最後確診左嚴重抑鬱症+焦慮之後 食藥後再沒自殘傾向！
如果嚴重 真的要去睇醫生！一星期已見效！當時我可以五日沒食過野只飲酒 瘦到見骨！又企圖跳橋！
我話妳聽 妳點自殘 對方唔愛妳就唔愛妳 妳做乜佢都唔會同情妳心痛妳！同埋呢個世上真的沒有解決唔到既事！
幾年後妳睇番自己呢d柒事 妳就會知道自己有幾柒
不過我係感情+細個屋企人點對我 而得出呢個病 可能會同妳有d唔同 所以我到依家都仲治療中...已over5年....

佢都已經block你同咗新男友一齊
你都唔使再去證明啲咩俾佢睇
佢已經唔想再理你任何嘢
所以你不如顧掂自己先啦
人嘅關係唔係你想控制到就可以
有啲嘢失去咗就要學識接受
雖然𠵱家都好難講得你入腦㗎啦

多謝你支持，我已經醫左三年，好反覆，我係嚴重燥鬱症。我唔係因為失戀而有念頭。而係一直工作好大壓上個月18號因爲開會控制唔到病發令我係公司開會大哭，比老闆炒，係後樓梯已經好想跳落去。後來係有位同事出黎關心我，我攬住佢狂喊，係佢拉返我入黎。太多野太多壓力，我真係唔想日日失眠，好孤獨咁落去。我覺得身邊人以為我好開心成日好high，其實係明顯病徵。自己一個既時候就覺得無人會明。旁人一句既唔好亂唸野啦，對我黎既係最唔想聽到。太攰啦個身體。

我知佢仲係好愛我，但佢想結束我地既關係。但重申，我真係唔係因為個ex而想離開。

上網睇外國網人地話安眠藥加灰係最舒服同好睇個樣

自殘會有快感？唔痛咩

但炒咗你唔會舒服啲咩
離開咗最大壓力嘅場所

希望妳講既係真 我由22歲食藥食到依家28歲 又訓教藥又陣靜藥又抗抑鬱藥！其實我真係食到灰 但我背後仲有七隻貓等我照顧所以我唔會放棄！希望樓主都係

洗胃痛死你
你連界手都唔敢大力界落去
食乜鬼安眠藥加灰

好慘當初都係心諗死咗啲貓無人要好慘
死死氣postpone咗無自殺到好命地又好得返

等妳

不過講開又講
你試下食完鎮靜藥再去練專注呼吸
講緊係靜坐1粒鐘以上
應該有加乘同易入門

練慣咗就可以試吓每日朝早起身
未食藥前坐10分鐘

係咪靜觀練習？我個心理e生教過我 但沒教過淨係坐係度

打直𠝹有效啲

係，正式啲俾抑鬱症病人嘅有MBCT同MBSR
如果唔係一般去禪修中心都可以join佢地啲坐禪練習

一般平日練習但真係純粹坐喺度
完全專注喺一呼一吸
空氣點樣流經鼻腔同肺部
因為生活壓力好大
哪怕係10分鐘嘅呼吸
已經可以俾你抽離到情緒

間中坐到好深入會有「原子世界」嘅體驗
所以有親唔開心嘅時候
我都會提醒自己 "You're always welcome home."
即係專心呼吸就得
呼吸係唔洗錢嘅快樂黎

真係有需要, 建議介大脾外側
比較唔影響生活

體諒下，做你女朋友都好辛苦，佢受夠先會走

樓上班友係咪痴撚線， 叫人大力啲

btw
我都有工作壓力，雖然我未去到有病
(不過如果我自己走去睇醫生就實有)
其實我覺得壓力唔好嘗試去解決，你硬係去諗啲壓力你越辛苦。

我講下我點面對先
壓力壓力
壓力會 [即刻] 整死我咩
屌~~ 聽日我咪又喺度
係!冇錯!
到咗聽日嗰[壓力]係會越嚟越近
咁有乜問題， 我始終都係要到
呢刻你會諗到始終都係要到

唔~!明白!到頭來我都係要面對壓力
所以我最終都係要面對

所以我橫掂都要面對，咁我就用盡全力 的準備去搞掂佢，當我係用全力去搞， 都搞唔掂。。So?
我聽日咪又喺度
不過起碼對自己冇悔先
跟住你就發現好多錫你自己嘅人
失敗咗，So?
佢哋咪又喺我身邊
下次努力

明白 我會勤力d試下
其實我認為呢個病最影響到我既就係沒動力 我連沖涼既動力都沒
每晚都迫自己一定要沖一定要沖！永遠都搞幾個鐘 到零晨至肯去沖！
好多時我仲會2-3日都沒沖過添..好痛苦

加油Ching，我自己都係患者
見到其他人咁個心都好唔舒服
希望你個research 同therapy 成功

師兄！你值得更好人生啊！世界上大把女，可能今次佢嘅離開，係上天想比你更好嘅選擇。

想要attention定痛架

講左幾多次打直𠝹呀

that's why 佢地係病人唔係正常人

有咩可以係度同我地講
知道你一直都好辛苦

我比貓抓都深過你
咁難過不如養隻貓分散注意力
貓真係好好嘅陪伴者

頂住巴打 唔好亂嚟
除咗自殘仲有其他方法可以發洩㗎嘛係咪

打直最爽
爽在你望住佢劃晒成條手臂
打直劃完冇位再打橫打斜
橫跨落打直啲血痕到
爽好多樓主試下
冇用再自殺
you are not alone㗎

*鎅

似拗痕拗損左咋喎

係舒服，不過個排受既壓力太大啦實在

我好攰，話我知可以做d乜

我第一次，把刀太峰利，受唔住，𠝹刀可能無咁痛

我其實已經搵到新工，人工加左，tittle 靚左，但我唔覺得開心。因為我里條三年既路上乜都好唔順利，每一段時間都有唔同既病徵。就咁數返發既期數起碼6次。

你要明白呢個係病黎
同樣地大家智力正常
係有能力自己同自己糾正

你要提醒自己唔好成日望返轉頭
無錯 過去嘅經驗係好寶貴 同好唔開心
但唔應該俾過去影響現在嘅你

現在嘅你係有能力重新開始過
哪怕係有新嘅困難 佢都係新嘅
佢係舊嘅問題
又可以俾多次機會你重新選擇點做
甚至你本身已經識點樣解決

同樣地 唔好花太多時間去諗未來
你淨係專心做好依家手頭上嘅嘢
你嘅未來會一樣好

好似樓上有絲打咁講
「逼自己去沖涼」
但你理性上知道沖涼係一定要做、係正確嘅事
所以每日的確係感情同理性搏鬥

然後就係你搵一日全日乜都唔做
坐喺度、合埋眼
好理性地思考人生：

「做咩唔開心」
「點解呢件事令到我唔開心」
「點解呢個原因trigger到我唔開心」
「點解大腦對呢樣嘢唔開心」
「呀，原來又係生物反射，我無真係唔開心」
「有得揀開心，做咩要唔開心喎」
「我呢一刻開心，上一秒唔開心又與我何干呢？」

然後好努力地記住呢種感覺
日後對你有益

我失戀都好唔開心，年半雖然唔長，我唔知到底係我病令我唸d唔開心野，定我真係心痛。我試過食藥抗抑鬱都無用，我真係有努力試過

未至於試過畀人診斷為躁鬱,純 depression
但我老母有試過令我係用指甲𠝹手
夠痛但又唔係話用𠝹刀咁煩要處理啲血
嗰下個感覺係冇其他位宣洩又要搵方法消左自己啲energy
結果𠝹𠝹下手諗到可以𠝹牆，覺得好過𠝹手（除非間屋係租
咁嘅話搵啲𠝹得嘅死物，例如紙皮
或者剪爛啲野，買啲波波膠（送貨包住易碎品嗰啲唔知叫咩...一粒粒可以㩒爆佢嗰啲，應該文具鋪有
盡量搵野塞滿個注意力，唔好諗個ex
我明好難，慢慢黎
今日諗左一百次聽日諗九十九次已經係叻豬
之後個日退步唔緊要，用你嘅步伐行落去
呢啲用黎頂住先，長期都係要輔導嗰啲，呢點希望你會遇到個好嘅...個人覺得香港精神健康服務幾西，除左藥咩都冇...
唔同你講加油喇，你明顯加過好多次
世界太殘酷，畀個隔空擁抱你實際啲

你童年應該都好sad
你舒服嘅可以喺度講出黎
我會認真睇

今日又失控提過自殺，我比人捉左入醫院困住我了。

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

琴日精神病醫院出黎，比人困左十日

你隻手：-_-

見到個po好多人話你
心痛你

舊年有個朋友因為抑鬱走咗

我都算係第一批到現場嘅人

到最後，連我都有抑鬱，有果方面嘅傾向，之後疫情影響而停工幾個月，抑鬱都試過嚴重咗

我冇睇醫生，唔敢同朋友講，個感覺就晌個圈入面不斷沉落去

好好彩，最sad果陣識咗個人妻，令我擺脫咗個圈

師兄，我唔可以完全了解你，但我相信個感覺唔會差太遠

曾經有人講過，一個人自殺，至少會影響7個人，我就係例子，我知其他人講咩你都聽唔入耳，個感覺係好難受，覺得果個方向係一個解脫

但我相信，辦法總比困難多，試吓尋找人生其他價值，興趣，分散吓注意力

希望你同我一樣，可以跳返出個圈，gd luck

你比蚊咬親 ?

情緒病真係好恐怖

我真係做錯左。。。一時唸唔開太嬲。好驚佢唔開心

仲介手咩年代
攞完存在感又點

學門手藝啦

靜坐專注呼吸好有效，我用過，有時搭巴士都做。

介手係分散注意力姐